攬炒藝術家：攬炒綱領不要縮沙反口！

戴耀廷在記者會交待初選細節，表示不會要求參選人簽署共同綱領。我呼籲參選者堅持共同綱領：運用否決財政預算案的權力，迫政府回應五大訴求。請為反送中運動而死的抗爭者堅持，又或乾脆退位讓賢！如果因為國安法而退縮，連投否決票的權利也不敢捍衛，議席還有什麼作用？

作為選民，請認清楚誰是堅持抗爭的參選人。之前對共同綱領未作內部承諾的時候，還勉強可推説理念不同，如今承諾了但怯於國安法而不敢認頭，就沒有其他藉口了。我並非政治潔癖，也認同選戰本來就要玩得合符體制規則，但有些底線是不能讓步或自閹的，國安法也不可能明文禁止議員投反對票，如果全部人團結站出來支持共同綱領，要麼一個也不 DQ，要麼全部 DQ 把攬炒再升級，勝過被人分而治之。

或問：中共已撕破臉，怎會不敢 DQ 全部？內外交困的中共仍宣稱美國不敢攬炒丶香港仍有一國兩制並拉攏歐洲，若肆意 DQ 全部反對派就連歐洲政客也難以支持，而且美國已宣布香港乃一國一制，總統大選在 11 月，如果要中共承擔 DQ 最大的顧忌或代價，還有比今年更好的時機？反過來說，如果中共真的認為連少少體面戲也不用做(咁六四維園理應打大交)，就算你自閹而不被唾棄兼僥倖立會過半，維持不了多少天就會被事後 DQ 幾人廢了過半武功。又或問：如堅持共同綱領又能立會過半，中共可否等美國大選後才 DQ 幾個議員廢了過半武功？不，事後應難以用共同綱領作 DQ 藉口，至少要另覓理由，而且 11 月應該已選了非建制的立法會主席。如要 DQ 議長廢了拉布武功，國際上比 DQ 其他議員轟動得多。

支持堅守共同綱領的參選人！捍衛反對權，乃議員最基本的掙扎，否則一切免談。正正因為有國安法，才更需要堅持共同綱領，這一步一退就輸了，所謂團結名存實亡，變相是議會版的綏靖主義。不能否決的議會，不敢否決的議員，要來何用？向中共施壓，要把握這一年。選民初選要識揀！我相信各區堅持共同綱領的參選人，數目不會少過目標議席。

至於其他 DQ 議題，什麼應該讓步什麼不呢？我認為有三不：不要自廢議員功能丶不要自閹自我審查、不要在普世價值讓步，至於何謂普世價值，以其 DQ 理由所產生的荒謬程度及國際側目為準。其實如果我係中共又好想玩 DQ，與其用共同綱領 DQ 一大堆人，不如用國歌法加讀心術 DQ 你啦，又可以睇住嚟食，你過唔到半就唔駛 DQ，僅僅奪半我就只需揀一兩個樣衰嘅 DQ，控制國際震盪，到時向外國洗版，話你唱國歌宣誓唔守規矩所以被 DQ，低 B 抵死。國安法對議會戰線最厲害的手段，不在 DQ，而在摧毀你的抗爭意志，自我審查，分而治之。今日嚇到你不敢談否決，明日就能嚇到你不敢投否決。真的要動用國安法，就不是 DQ，而是拘捕。但所謂港版國安法會寫著禁止議員投反對票嗎？中國的法律也不敢寫著禁止人大議會投反對票吧。要拉你，至少要搵另一個理由啦。

推

我反而想睇佢哋DQ晒所有人

何桂藍 Gwyneth Ho
【墨落無悔 堅定抗爭】

抗爭派立場聲明書

昨日（6月9日），戴耀廷教授召開記者會交待初選細節，表示不會要求參選人簽署共同綱領。

我們認為，在初選協調會議上已取得共識的共同綱領，乃一眾參選人之合作基礎。考慮到立場差異，此一綱領已達致抗爭陣營光譜的最大公因數。墨落理應無悔，否則等於失信於選民。

我們呼籲有意參與初選者，在宣布參選時公開簽署以下聲明：

「1. 我認同『五大訴求，缺一不可』。我會運用基本法賦予立法會的權力，包括否決財政預算案，迫使特首回應五大訴求，撤銷所有抗爭者控罪，令相關人士為警暴問責，並重啟政改達致雙普選。

2. 我認同若支持度跌出各區預計可得議席範圍，須表明停止選舉工程。」

我們深明議會絕非抗爭終點，以上聲明，僅為確保抗爭陣營參選人，有最基本的抗爭意志。

我們的抗爭決心，絕不應因極權打壓而讓步。我們呼籲各位香港人，拒絕支持抗爭意志飄忽不定的參選人。

鄒家成
張可森
梁晃維
黃子悅
劉頴匡
朱凱廸
岑敖暉
何桂藍
彭卓棋
張崑陽
王百羽
吳敏兒
楊雪盈
陳志全
譚得志
郭永健
劉澤鋒
余慧明
馮達浚
曾健超
林進
柯耀林
施德來
何啟明
劉偉聰
黃之鋒
羅冠聰
公民黨
李家偉
呂智恆
區鎮樺
伍健偉
李家偉

(名單更新時間：11/06/2020 13:25）

所以應該所有抗爭一方參選既簽哂
夠膽就全部dq

所以我覺得好神奇
白鴿果邊仲有人心存僥倖

原來有條友姓公

公民袋即係全個黨都簽？source？